% Pre-ambulo
\documentclass[a4paper, 12pt]{abnt}

\usepackage[brazil]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{multirow}
\usepackage[alf]{abntcite}
\usepackage[pdftex]{color, graphicx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{url}
\usepackage{abnt-alf}
\usepackage{abntcite}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}

\usepackage{color, colortbl}

\definecolor{Gray}{gray}{0.9}
%\usepackage{alg}
%\usepackage{hyperref}

% Redefinicao de instrucoes
\floatname{algorithm}{Algoritmo}
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Entrada:}}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Saída:}}
\renewcommand{\algorithmicend}{\textbf{fim}}
\renewcommand{\algorithmicif}{\textbf{se}}
\renewcommand{\algorithmicthen}{\textbf{então}}
\renewcommand{\algorithmicelse}{\textbf{senão}}
\renewcommand{\algorithmicfor}{\textbf{para}}
\renewcommand{\algorithmicforall}{\textbf{para todo}}
\renewcommand{\algorithmicdo}{\textbf{faça}}
\renewcommand{\algorithmicwhile}{\textbf{enquanto}}
\renewcommand{\algorithmicloop}{\textbf{loop}}
\renewcommand{\algorithmicrepeat}{\textbf{repetir}}
\renewcommand{\algorithmicuntil}{\textbf{até que}}
\renewcommand{\algorithmiccomment}[1]{\% #1}

\captionsetup[table]{name=Quadro}
\usepackage[table]{xcolor}


% Definicao da lista de simbolos
% \simb[entrada na lista de simbolos]{simbolo}:
% Escreve o simbolo no texto e uma entrada na lista de simbolos.
% Se o parametro opcional e omitido, usa-se o parametro obrigatorio.
\newcommand{\simb}[2][]
{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{}}
	{\addcontentsline{los}{simbolo}{#2}}
	{\addcontentsline{los}{simbolo}{#1}}#2
}
% Para aceitar comandos com @ (at) no nome
\makeatletter 
% \listadesimbolos: comando que imprime a lista de simbolos
\newcommand{\listadesimbolos}
{
	\pretextualchapter{Lista de símbolos}
	{\setlength{\parindent}{0cm}
	\@starttoc{los}}
}
% Como a entrada sera impressa
\newcommand\l@simbolo[2]{\par #1}
\makeatother


% Definicao da lista de abreviaturas e siglas
% \abrv[entrada na lista de simbolos]{abreviatura}:
% Escreve a sigla/abreviatura no texto e uma entrada na lista de abreviaturas e siglas.
% Se o parametro opcional e omitido, usa-se o parametro obrigatorio.
\newcommand{\abrv}[2][]
{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{}}
	{\addcontentsline{loab}{abreviatura}{#2}}
	{\addcontentsline{loab}{abreviatura}{#1}}#2
}
% Para aceitar comandos com @ (at) no nome
\makeatletter 
% \listadeabreviaturas: comando que imprime a lista de abreviaturas e siglas
\newcommand{\listadeabreviaturas}
{
	\pretextualchapter{Lista de abreviaturas e siglas}
	{\setlength{\parindent}{0cm}
	\@starttoc{loab}}
}
% Como a entrada sera impressa
\newcommand\l@abreviatura[2]{\par #1}
\makeatother


% \listofalgorithms: comando que imprime a lista de algoritmos
%\renewcommand{\listalgorithmname}{Lista de algoritmos}


% Hifenização de palavras feita de forma incorreta pelo LaTeX
\hyphenation{PYTHON ou-tros}

% Inicio do documento
\begin{document}

	\frenchspacing
	
	% Capa (arquivo Includes/Capa.tex)
	\include{Includes/Capa}

	% Folha de rosto (arquivo Includes/FolhaRosto.tex)
	\include{Includes/FolhaRosto}	
	
	% Folha de aprovacao (arquivo Includes/FolhaAprovacao.tex)
%	\include{Includes/FolhaAprovacao}	
	
	% Dedicatoria (arquivo Includes/Dedicatoria.tex)
%	\include{Includes/Dedicatoria}
	
	% Agradecimentos (arquivo Includes/Agradecimentos.tex)
%	\include{Includes/Agradecimentos}
   
   % Epigrafe (arquivo Includes/Epigrafe.tex)
%	\include{Includes/Epigrafe}
	
	% Resumo em língua vernacula (arquivo Includes/Resumo.tex)
	\include{Includes/Resumo}
       
       % Abstract, resumo em língua estrangeira (arquivo Include/Abstract.tex)
	\include{Includes/Abstract}
       
       % Lista de figuras
	\listoffigures

       % Lista de tabelas
	\listoftables
       
       % Lista de abreviaturas e siglas
%	\listadeabreviaturas
       
       % Lista de símbolos
%	\listadesimbolos
       
       % Lista de algoritmos (se houver)
       % Devem ser incluídos os pacotes algorithm e algorithmic
       % \listofalgorithms
       
       % Sumário
	\sumario

	% Parte central do trabalho, englobando os capítulos que constituem o mesmo
	% Os referidos capítulos devem ser organizados dentro do diretório "Capítulos"

	% Capitulo 1: Introdução (arquivo Includes/Introducao.tex)
	\include{Capitulos/Introducao}
       
       % Capitulo 2: Segundo capítulo (arquivo Includes/Capitulo2.tex)
	\include{Capitulos/Capitulo2}
	
	% Capitulo 3: Terceiro capítulo (arquivo Includes/Capitulo3.tex)
	\include{Capitulos/Capitulo3}
	
	% Capitulo 4: Quarto capítulo (arquivo Includes/Capitulo4.tex)
%	\include{Capitulos/Capitulo4}
	
	% Capitulo 5: Quinto capítulo (arquivo Includes/Capitulo5.tex)
	\include{Capitulos/Capitulo5}
		
	% Consideracoes finais
	\include{Capitulos/Consideracoes}
	
	% Bibliografia (arquivo Capitulos/Referencias.bib)
	\bibliography{Capitulos/Referencias}
	\bibliographystyle{abnt-alf}
	
	% Apêndice A (arquivo Includes/ApendiceA)
%	\include{Capitulos/ApendiceA}
	
	% Anexo A (arquivo Includes/AnexoA)
%	\include{Capitulos/AnexoA}
	
	% Página em branco
	\newpage

\end{document}
